Цикл "Мысли о будущем" объединяет 2 рассказа и 2 небольших повести. В каждой описываетс¤ один из возможных вариантов развтития человечества. Всего 4 варианта, наиболее вероятных на мой взгл¤д. Они не описывают наше будущее в розовых тонах, может быть даже излишне пессимистичны, но их основна¤ задача показать куда ведёт неуправляемый прогресс. Хотелось бы, чтобы человечество более осознанно подходило к выбору будущего. Задумывалось, как могут впоследствии отразитьс¤ принятые сегодня решения. Мы затыкаем мелкие дыры не видя к чему это может привести. я надеюсь, что этот цикл даст повод кому-нибудь из читателей задуматься в каком мире ему хочется жить. И уже сегодня начать строить этот мир, а не плыть по течению прогресса, надеясь на смутное "светлое будущее".

Если у Вас появитс¤ желание рассказать автору про какой-нибудь другой путь, своё мнение по представленным, а может быть что-нибудь ещё, то можно писать по адресу: